+++
title = "Rule 11.1.3"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[11.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-11-1)

### Test

[11.1.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-11-1-3)

### Description

> Chaque [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) ayant une [étiquette](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) dont le contenu n’est pas visible ou à proximité (masqué, `aria-label`) ou qui n’est pas [accolé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles) au champ (`aria-labelledby`), vérifie-t-il une de ses conditions ?
> 
> * Le [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) possède un attribut `title` dont le contenu permet de comprendre la nature de la saisie attendue.
> * Le [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) est accompagné d’un [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) accolé au champ qui devient visible à la prise de focus permettant de comprendre la nature de la saisie attendue.
> * Le [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) est accompagné d’un [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) visible accolé au champ permettant de comprendre la nature de la saisie attendue.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 11.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule110103/)
- [Unit test file for rule 11.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110103Test.java)
- [Class file for rule 11.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110103.java)


